美國海軍陸戰隊不進駐台北 兩岸反應不一

美國海軍陸戰隊不進駐台北 兩岸反應不一

美國有線電視新聞網13日報導，美國國防部以資源有限為由拒絕了國務院要求，向美在台協會新館派駐海軍陸戰隊的請求。台灣媒體指美國的決定因財政與配製有關，沒有受中國抗議因素影響。中國環球時報則譏笑蔡英文政府白抱美國大腿空歡喜一場。

據東森新聞今天報道，美國有線電視新聞網（CNN）13日報導，美國國防部以資源有限為由拒絕了國務院要求，向美在台協會（AIT）新館派駐海軍陸戰隊的請求。對此，中國官媒環球時報社評指出，成與不成都攪動台海一番，結果是站到中國在台灣問題上的紅線後，台當局和綠營空歡喜一場。

社評表示，蔡英文當局一手抱住美國的大腿，一手抱住日本的腳跟，然而東京在加快改善與北京的關係，台當局明顯靠不住日本了，美中關係在複雜化，但華盛頓就靠得住嗎？AIT就是個例子。

據環球時報社評說，美國是要把台灣當牌打，但怎麼出台灣這張牌，華盛頓決不會以台當局的利益和感受為導向；美方要利用台灣向中國大陸施壓，但不願意與大陸在台海直接對抗，亦擔心北京利用朝鮮半島、伊朗等問題實施報復，華盛頓輕易不敢放棄一個中國原則，那將意味著中美關係的決裂，甚至意味著台海戰爭的全面爆發。

報道指對於傳出美國國防部拒絕國務院要求派遣海軍陸戰隊至台灣，駐守美國在台協會（AIT）新館，國防部長馬提斯（James Mattis）上個月已拒絕請求一事。AIT發言人孟雨荷（Amanda Mansour）重申，他們的維安政策不變。

孟雨荷表示，如同目前AIT信義路辦公室，AIT維安人員是為人數較少的美國籍人員與本地僱員維護安全，這樣的維安措施搬到新館後會持續下去。

據聯合早報今天說，美國有線電視新聞網（CNN）日前報道稱，美國國防部已拒絕國務院派遣美國海軍陸戰隊進駐美國在台協會（AIT）內湖新館的要求，外傳是和資源配置有關，而非考慮中國大陸因素。對此，台灣外交部長吳釗燮稍早赴立法院民進黨團和立委針對外交部預算交換意見前受訪表示，沒有評論。

據中國時報報道，美國CNN日前披露，美國國防部以「資源有限」為由，婉拒陸戰隊進駐AIT的要求。對此，文化大學政治系特聘講座教授陳一新今天受訪時表示，這個消息剛好在美國邀請大陸重啟貿易戰談判之際，明顯是為了營造良好談判氛圍，這是「不打台灣牌」的台灣牌，美國暗示中國「自己可以打台灣牌，但為了美中關係與貿易談判，所以『克制自己』。」

傾完貿易戰，即刻有資源去駐兵